數學題 求答案

唔撚係8咩屌

4個答案都錯

現時阿梅4歲，哥哥比佢大3倍，即現時哥哥=4*4=16歲，設經過y年後
3(4+y)=16+y
12+3y=16+y
2y=4
y=2
即阿梅6歲，哥哥18歲

你計緊乜

現時阿梅4歲，哥哥比佢大3倍，即現時哥哥=4*4

佢咁計又唔可以話錯 年紀係佢3倍同年紀大佢3倍又唔同

弱智學校都有isp?

你分清楚比佢大三倍同「是她的三倍」未？

一打唔洗找

連登數學家

答案啱，但條式咩事

哥哥既歲數大/老妹妹既歲數3倍咁多
妹妹既歲數3倍=12歲
哥哥既歲數=16
咁都唔明

佢對比佢大三倍定義為4×(1+300%)

成日聽人講連登多小學雞
但其實好多人連小學程度都無，呢d小六嘅方程題目黎

笑你自己計錯數呀？定係弱智學校d學生自己傻笑呀 係話緊你呀柒頭

返屋企喊啦傻仔

笑你自己計錯數呀？定係弱智學校d學生自己傻笑呀 係話緊你呀柒頭[/quote]
返屋企喊啦傻仔 [/quote]

係話緊你呀柒撚濛濛食甜筒

係咪諗複雜咗

佢淨係話哥而家係妹而家3倍 (4x3)

唔係話哥而家同妹而家相差妹而家嘅3倍 [4+(4x3)]

3(4+y)=16+y
y=2
已經搞掂

又一個連「比xx大三倍」同「是xx的三倍」都分唔清嘅柒頭

如果真係咁 咁請問題目點解要寫「大」3倍，而唔用「是」3倍？

正確答案原來係16。

由此可以推斷，係出題者打錯，如果題目改成「當哥哥年齡比她大兩倍時，哥哥的年齡是多少」，成件事就合理哂。

重點係，亦到證明到你個所謂諗法係錯。

下次笑人柒頭之前，唔好懶醒懶有腦，如果唔係，柒嘅係你自己。

其實係d人笑佢錯先

你同佢條式一9樣

睇錯聯立方程

不過都係唔喺啲option到

出題者連自己想問咩都唔知，所以我諗法就係錯？ 你中文咩程度

請問當阿梅哥哥的年齡比她大2倍時阿梅的年齡會是多少？

條題目本身出題者自己都比錯左答案，而你就跟住個錯嘅諗法去回答正確嘅問題，從而話正確嘅答案係錯左， 我真係拍案叫絕

我有100蚊 ，你多我一半:你有150蚊
你多我一倍:你有200蚊

正常logic: 你多我三倍，你有400蚊
連登小學雞:你多我三倍，即係是我3倍，即係300蚊

本來同樓主無怨無仇，但最可笑嘅係樓主因為出題者比出嘅所謂正確答案，繼而猜想出題者嘅諗法，而去否定根據題目意思而計出黎嘅答案

再講啦，16呢個答案就算你改做哥哥比阿梅年紀大兩倍時，求哥哥的年齡，咪一樣錯

根本就係出題者自己都搞唔清楚個問題，比出左4個選擇，1個所謂正確答案，到底係邊個話出題者一定啱？

我都係廢撚事同小六程度都無嘅人嘈，教精你都哂氣

咁計啱喎，負皮佢果啲小學未畢業？

E. None of the above

Agger
樓主堅on9
好多人淨係識去答問題
但冇諗過去質疑個問題（香港教育既問題）
仲由此去話返人錯

究竟我睇左d乜

用中文真係永世都學唔識數學

用英文都唔好得去邊

樓主唔好回個post啦，我係你就潛水，柒兩次唔係咁易 廢事柒埋第三次

做乜撚姐你
十幾個鐘冇留言喇喎你盲定眼殘

咁你解釋下點解答案你16 ^^

出題冇錯，答案18。
錯嘅係你，又唔肯認，仲要賴人。
你諗錯。
你諗錯。
你諗錯。

我幾時有話答案16
原來係理解能力有問題

洗耳恭聽閣下喺假設出題無錯嘅情況下，點計到答案18？

假膠嚟

原來真係會柒第三次